Проект #2 (стажировка Hawking School)

Необходимо реализовать простой php-проект, настроить среду для работы,
реализовать взаимодействие с базой данных и сделать обмен данными посредством
ajax-запросов

Структура проекта:
- index_first.php - стартовая страница приложения
- save.php - страница регистрации новых пользователей
- index_users.php - страница сайта для зарегистрированных и авторизованных пользователей
- bd.php - страница с установкой подключения к базе данных
- action.php - страница с результатом выбора картинки пользователем (эта
часть из Проекта #1)

В качестве среды разработки использована программа PhpStorm
Сервер для размещения и запуска проекта - OpenServer
СУБД Postgresql

При запуске приложения пользователь попадает на стартовую страницу сайта:
![Image text](first.png)

Пользователю необходимо ввести свои логин и пароль. Далее нажать кнопку "GO!"
После заполнения полей данными и нажатия кнопки на форме происходит обработка
введенных данных.
Если поля не пустые (if (!empty($_REQUEST['password']) and !empty($_REQUEST['login']))),
то в переменные $login и $password записываются данные из соответствующих полей
формы:

$login = $_REQUEST['login'];
$password = $_REQUEST['password'];
Это сделано для удоства работы с введенными данными.

Далее происходит подключение к базе данных:
$db = pg_connect("host=localhost port=5433 dbname=secondDB user=postgres password=000");

Формируется запрос на выборку данных из базы данных:
$query = "SELECT * FROM users WHERE login='$login' AND password='$password'";

Запрос выполняется над данными базы данных приложения:
$result = pg_query($db, $query);

В переменную $user записываются в виде массива полученные значения:
$user = pg_fetch_assoc($result);

Далее проверяется что содержится в переменной $user. Если она не пустая, то значит
введенные логин и пароль найдены. В данном случае пользователь перенаправляется
на страницу index_users.php:
![Image text](second.png)

Если переменная $user пустая, то значит данные пользователя не хранятся в базе данных.
В данном случае пользователь перенаправляется на страницу save.php:
![Image text](third.png)

На странице регистрации нового пользователя проверяется заполнены ли поля формы.
Если поля формы пустые, то ничего не происходит - программа ожидает введения данных.
Каждый раз при нажатии кнопки GO! пользователь будет перенаправлен на страницу
регистрации.
Если же поля формы заполнены, то данные из формы считываются в пременные $login
и $password соответственно. Далее формируется подключение к базе данных, формируется
запрос на выборку всех данных, соответсвующих введенному полю login.
Если результат запроса пустой, то формируется запрос на добавление в базу данных
новой записи.
При успешной решистрации нового пользователя происходит перенаправление на страница
аутентификации.

Зарегистрированный пользователь после аутентификации попадает на страницу голосования
сайта, где может посмотреть картинки и проголосовать за понравившуюся.
После нажатия кнопки Send пользователь попадает на страницу, на которой отображается 
номер картинки за которую он проголосовал:
![Image text](forth.png)

Информация о пользователях, хранящихся в базе данных:
![Image text](fiveth.png)